港女閪抽筋 港男埋單 8年食自己

佢老公冇依過都埋單

女性反性侵運動#Metoo席捲全球，其中香港1名田徑教練被控10年前非禮女學員案，轟動全港，惟法庭判教練非禮罪名不成立。香港性教育研究及治療專業協會委員、家庭醫生吳穎英稱，尊重法庭判決，但憂慮判決在觀感上，會令其他受害者怕不夠證據而噤聲，建議市民如身邊朋友主動剖白性侵經歷，應聆聽對方並給予認同，幫助對方講出經歷。

吳穎英續指，不同人應對性侵經歷的反應都不同，但往往容易走向極端，「一係就封閉自己，一係就會濫交」。曾有1名38歲女士因有俗稱「陰道痙攣」的性功能障礙求診，透露其13至18歲時，被親父性侵。對方趁她入睡時，伸手入被窩，撫摸她全身，「先隔住張被，之後再伸埋隻手入件衫度」。因事主過於驚慌，兼害怕承擔父母離異責任，5年來啞忍扮睡覺，直至18歲時入讀大學，才逃離魔掌。她期後與拍拖5年的男友結婚，但因性侵經歷陰霾，8年來都無法與丈夫行房，最終丈夫有外遇，離婚收場。

香港性教育研究及治療專業協會於2015年11月至2016年4月，以問卷調查訪問441名女性，當中12%人稱童年時曾被性侵犯。調查發現，曾被性侵女子在性抑鬱、焦慮和害怕層面的指數，均較其他受訪女子高。協會引述文獻指，如3項指數偏高，容易引致性功能障礙，難與伴侶建立親密性關係。

調查以問卷，了解受訪者在性生活的感受，要求她們為5條不同範疇的問題評分，25分為完全認同，5分為完全不認同，以比較女性的性侵經歷對其影響。結果發現，受訪女性的性抑鬱程度，差異最大；曾被性侵的受訪者評分，平均達11分，反映她們頗認同對性事，感到失望和氣餒。而她們為自身經歷感到難過的評分，較沒經歷性侵的受訪者，高出3.3分。

在性焦慮方面，被問到會否對性事感到不自在和擔憂時，曾被性侵的受訪者評分，平均達11.4分，其他女性對此評分，平均只有9.1分。而被問到會否害怕與他人發生性關係時，曾被性侵的受訪者評分，平均更達13.6分，其他女性對此評分，平均則有12.6分。

本身是註冊社工的協會會長吳海雅指，調查重點比較有性侵經歷的女性，與常人的差異，認為她們在分數上，雖未達臨界點，但亦不應忽視她們潛在的精神問題。她引述文獻指，如女性在性抑鬱、害怕和焦慮的指數偏高，容易引致性功能障礙，難與伴侶建立親密性關係。她稱從訪談中發現，兒童性侵往往由熟人「埋手」，受害人多不懂反應，亦會因此產生特別感覺而感羞愧，難以啟齒，令事主的交友和婚姻生活，蒙上陰霾。

*冇食過

基督教